[好市民報案] 舉報何君堯及石鏡泉涉及＜串謀及煽惑他人犯罪＞

《刑事訴訟程序條例》第101I條「可公訴罪行（包括串謀及煽惑他人犯罪）的懲罰」的結合。按第101I條，煽惑他人犯罪，最高刑罰為入獄7年。

例：
"何君堯及石鏡泉煽動白衣人攻擊市民。
證據：
石鏡泉煽惑片段 —
何君堯勾結白衫黑社會資料 —

證據確鑿，為表警察公正中立，請立即立案調查。"

報案網址：

重要告示
1. 您沒有義務提供您的個人資料。

日期: 7月21日
時間: 22:45
地點: 元朗站

涉嫌人資料: 何君堯及石鏡泉

就係咁簡單, 我地盡咗好市民嘅責任舉報罪案啦

或加Li乜's達！！！

PUSH
+
留名跟進

警察咁公正
唔會唔做嘢嘅

推

網上報案係唔需要填姓名同聯絡方法
剩係需要留個電郵

pish

起碼推到上報，等警察回應

國際關係專家沈旭輝博士話
以國際定義，元朗事件係屬於 恐怖襲擊

如果煽動、甚至策劃 恐怖襲擊...
係國際層面，會係幾大罪？

可唔可以問一下各國際傳媒機構、及各國政府、非官方組織 等等？

要求必須從煽惑暴動方向跟進！！

我想舉報樓下條燈柱畀人刑毀（寫咗警黑勾結）都未搵到警察。

支持

之前魚蛋都無人講話唔敢出街
今次搞到第二日幾區變死城
無得唔入暴動掛！！！
唔從暴動 同 煽惑暴動方向跟進就一定唔忿氣！

第575章 《聯合國(反恐怖主義措施)條例》
恐怖分子財產 (terrorist property)指 ——
(a)恐怖分子或與恐怖分子有聯繫者的財產；或
(b)符合下述說明的任何其他財產 —— (由2012年第20號第3條修訂)
(i)擬用於資助或以其他方式協助作出恐怖主義行為的；或
(ii)曾用於資助或以其他方式協助作出恐怖主義行為的； (由2012年第20號第3條修訂)
恐怖主義行為 (terrorist act) ——
(a)除(b)段另有規定外，指作出或恐嚇作出行動，而 ——
(i)該行動是懷有達致以下結果的意圖而進行的，或該恐嚇是懷有作出會具有達致以下結果的效果的行動的意圖而進行的 —— (由2004年第21號第3條修訂)
(A)導致針對人的嚴重暴力；
(B)導致對財產的嚴重損害；
(C)危害作出該行動的人以外的人的生命；
(D)對公眾人士或部分公眾人士的健康或安全造成嚴重危險；
(E)嚴重干擾或嚴重擾亂電子系統的；或 (由2004年第21號第3條修訂)
(F)嚴重干擾或嚴重擾亂基要服務、設施或系統(不論是公共或私人的)的；及 (由2004年第21號第3條修訂)
(ii)該行動的作出或該恐嚇 —— (由2004年第21號第3條修訂)
(A)的意圖是強迫特區政府或國際組織的，或是威嚇公眾人士或部分公眾人士的；及 (由2012年第20號第3條修訂)
(B)是為推展政治、宗教或思想上的主張而進行的； (由2004年第21號第3條修訂)

**************************************************************
換言之，7月21日元朗站發生嘅事已經係恐怖襲擊。

連６１２都話係暴動
７２１點會唔係恐襲呀？

推啊 你班仆街仔 翻大灣區啦

請各位議員施壓
唔可以再比佢差別待遇！！

狂推，如果亂講野無後果
點對得住講因講野撐民主而被杯葛既人

如果亂講野無後果
日後仲會有更多人亂講野

狂推

請政府以反恐方向審視事件

唔好比佢過骨
呢個咩社會！
我要睇到壞人受懲罰！

石鏡泉撤回藤條論 朱凱廸指已涉刑事：留返上法庭自辯

（獨媒特約報導）《香港經濟日報》副社長石鏡泉周六（20日）高調現身參與「守護香港」集會，揚言「教仔」要用藤條、鐵通及膠水喉。昨晚（21日）民陣遊行後，有市民遭大批白衣人在元朗西鐵站以鐵枝和藤條等武器暴力亂舞狂毆致血流成河，石鏡泉一語成真。有《經濟》記者發起聯署，譴責石鏡泉公然散怖白色恐怖。他最終跪底認錯，表示撤回藤條論，對引發社會不安致歉。立法會議員朱凱廸表示，石的言論已衍生嚴重暴力，更涉及刑事罪行，「唔係一句道歉可以了結」。朱凱廸促請警察盡快拘捕和檢控石鏡泉，「上法庭以自己的解讀辯護吧」。

在集會當日，石鏡泉稱美國此等「惡勢力」令中國崛起，並賄賂年輕人「亂中亂港」，但及後突然語無倫次，先多謝元朗鄉親正義敢爲（撕毀連儂牆及及於元朗放映會上搗亂）；又指「我哋唔係暴，我哋連語言暴力都冇」，但對抗「暴徒」時卻要挺身而出。他更反問在場人士，「屋企有冇藤條啊？拿藤條出嚟，搵長少少嘅，打仔！屋企冇藤條點呀？我哋去五金舖，買條20mm嘅水喉通，教仔！」

而大批參與民陣遊行後的元朗居民，在晚上乘坐西鐵回到元朗站時，突然遭大批白衫人士施襲，孕婦和長者同未能倖免，立法會議員林卓廷更遭毆打至嘴角需縫針。近百名經濟日報記者今日便聯署，譴責石鏡泉煽惑暴力的言論，指「深表震驚及極度遺憾」。

石鏡泉最終在晚上「跪低」，發聲明道歉，又稱當日的言論只屬個人意見，不代表《經濟日報》。他表示出席集會的原因是要反暴力，認為這是每名香港人的責任。他更指「藤條論」經過網上剪接，更質疑有媒體砌詞造假，形容是「節錄式地」東併西接，未能反映事實的全部。

朱凱廸則呼籲，石鏡泉應誠實面對自己說過的話，又重申一個理解能力正常的人，都會認為石在集會上的發言，是鼓吹民眾以藤條等武器，攻擊反送中的示威者，而非自衛。

上台叫人用藤條、水喉通
結果又真係有藤條、水喉通喎
媽咪我好驚呀

我無野講

嚇親普通市民!

我都有好多病人話俾元朗件事嚇親!

驚都唔敢出街
多區第二日即變死城
禪食堂結束香港業務
三上悠亞唔黎香港
咁係唔係破壞社會安寧呢

懷疑佢同黑幫有聯繫.

惶恐式戒嚴
咁係唔係破壞社會安寧呢

仲要報埋ICAC 鄧丙強警黑合作

LM

上法庭自辯？
辯咩先告咩先係咪煽惑暴動先

告普通市民告得咁兇狠，唔係唔拉何君堯呀

康文署都話有公眾安全考慮要早收
咁有無破壞社會安寧

全部答我，白衫果d涉嫌咩罪

【投拆Hi】一人一信俾條不生路何妖

借個位推

咁樣都係非法集結咋

David Webb以經濟日報股東身分，話應該要起訴佢

幫推

加埋李力持先

唔係起唔起訴
係起訴佢乜野！

From大公報
「暴動罪」在1970年訂立，屬《公安條例》第19條，指凡多於三人使用暴力，令公眾感到恐懼或令公眾認為暴力會破壞社會安寧，即構成「參與暴動罪」，最高刑罰可判監10年。

「煽惑暴動罪」屬混合式檢控，是「暴動罪」與《刑事訴訟程序條例》第101I條「可公訴罪行（包括串謀及煽惑他人犯罪）的懲罰」的結合。按第101I條，煽惑他人犯罪，最高刑罰為入獄7年。

有無議員可以跟下
毛姨姨係唔係度，我想睇到壞人受懲罰！！

告到佢地仆街

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

好撚重要警世文！唔該幫手推啊！！推咗成粒鐘都上唔到熱門....

【唔想輸嘅入嚟幫手置頂】如何避免被人鳩帶風向+攻破白色恐怖

撞 起碼要有議員幫手起訴

有冇「策劃恐怖襲擊」呢條罪？
如果有的話
元朗事件應該用呢條

連登比人洗緊板